台獨派指《延禧攻略》是統戰工具, 遭ptt網友譏諷

獨派說延禧攻略是統戰工具 網譏：五告北七！

2018年09月28日 12:30 中時電子報 陳弘美 /整理報導

宮廷劇《延禧攻略》在兩岸三地爆紅，而對《延禧攻略》在台灣爆紅，大陸國台辦發言人安峰山表示，兩岸本來就是一家，中華文化是我們兩岸同胞共同的精神家園。這是任何「去中國化」行徑都割裂不了的。對此，獨派的基進黨台北市士林北投區市議員候選人王映心表示宮廷劇延禧攻略也是統戰工具的一種。網友則譏諷五告北七！怎不說美劇是美帝資本主義世界觀的灌注！

對於《延禧攻略》在兩岸三地爆紅，王映心於臉書發文表示，宮廷劇《延禧攻略》也是統戰工具的一種，她更認為「這種充滿中國封建、保守與家父長制思維的戲劇在台灣會如此火紅，多多少少呈現了台灣人民的『華性』未解的現象」。

而所謂的華性是指，「長期受中華民國的教育下所建構出的『中華價值觀』。久而久之，它將讓人一切皆以大中國思維去看待事物，卻忘記了身為台灣人，應以台灣作為本位去思考議題、去明辨是非。『華』對於台灣的主體性，是有害的物質」。

王映心懷疑大陸國台辦提到宮廷劇是中華文化的一部分，而『中華文化是我們兩岸同胞共同的精神家園』的說法。是統戰工具。「不過，我也不覺得因為這樣就從此別再收看宮廷劇，畢竟想收看什麼樣的戲劇節目是每個人的自由。只是今後在收看宮廷劇時，仍應多注意該戲劇想在潛移默化中，灌輸給觀者什麼樣的觀念」。

對於王映心的言論，批踢踢網友譏諷「五告北七」、「看個電視也在靠北，X」、「不爽不要看」、「笑死了！大陸劇可多了，抵制的完嗎」、「民進黨側翼究竟下限多低」、「被害妄想症喔」、「吸獨吸到腦殘」，更有網友諷刺，「」、「一齣連續劇就能統戰，想必這國家真的很爛，不用打仗就能統了，快多拍幾部來統一下」、「美劇是美帝資本主義世界觀的灌注啊！然後呢」？

(中時電子報)

文章來源：PTT論壇網址

(其中一個) 原貼

※ 發信站: 批踢踢實業坊(), 來自: 42.78.10.243
※ 文章網址:
推 tanakataro: 不用你們說 那本來就只有汁那件處會看 220.137.48.7 09/27 23:06
噓 kyotaoyuan: 看個電視也在靠北 幹 118.161.78.197 09/27 23:06
推 ispy03532003: 娘子 快跟牛魔王一起出來看基本教義223.139.107.206 09/27 23:06
推 pinhanpaul: 如果台灣拍得出來當然支持台劇 36.226.113.224 09/27 23:06
→ ispy03532003: 派呀w223.139.107.206 09/27 23:06
噓 syearth: ....政治作祟 1.163.150.104 09/27 23:06
推 PeterHenson: 不喜歡看電視的同學可以不要看 140.119.136.69 09/27 23:06
→ cpg811106: 解散DPP 36.239.26.163 09/27 23:06
噓 iqeqicq: 中國審劇本固然討厭，但台劇製作品質 123.194.169.43 09/27 23:06
→ qwerty789: 完全同意 我沒有反串 223.140.204.79 09/27 23:06
推 mysterydream: 不爽不要看 1.162.7.99 09/27 23:06
→ iqeqicq: 更慘不忍睹 123.194.169.43 09/27 23:07
→ trywish: 以前韓劇這些人也看超爽的。 114.39.131.78 09/27 23:07
推 heha751019: 要噴票囉 118.170.13.251 09/27 23:07
噓 FK56: .............,..,,,,,....,........... 101.14.141.163 09/27 23:07
推 chicham: 提到統戰工具時就表示那樣東西做得不錯 131.147.175.48 09/27 23:07
推 Js1233: 幸好我一集都沒看，成功抵擋支那統戰計倆 61.231.46.7 09/27 23:07
推 great5566: 推 裡面的男女生都醜死了還有仁愛看 27.246.37.65 09/27 23:07
推 elle: 有人逼你看連續劇嗎 123.204.25.37 09/27 23:08
→ wangsanmin: 笑死了 大陸劇可多了 抵制的完嗎? 114.24.41.184 09/27 23:08
→ great5566: 演技跟口條都比假的 看了片段就看不下 27.246.37.65 09/27 23:08
噓 NAGI: 你可以關電視關網路 還統戰勒 223.141.44.151 09/27 23:08
→ wangsanmin: 還有中國好聲音跟中國新說唱耶 SKR 114.24.41.184 09/27 23:08
噓 DASHOCK: 不喜歡看電視就算了... 36.226.55.23 09/27 23:08
→ trywish: 台灣電視劇可真實了，那爆橘拳你我都辦的 114.39.131.78 09/27 23:08
→ icou: 美劇是美帝資本主義世界觀的灌注啊 然後呢？ 123.194.222.6 09/27 23:08
噓 MJ23: ZZZ 59.127.18.231 09/27 23:08
→ Js1233: 其實應該禁播支那的電視劇，不然看了腦中 61.231.46.7 09/27 23:08
噓 iloveayken: 神經病 123.195.68.150 09/27 23:08
推 misthide: 早就知道了 但是會看的人就是會看 會被 1.161.44.6 09/27 23:08
→ great5566: 中國只會拍宮廷劇 敢拍提倡自由民主的? 27.246.37.65 09/27 23:08
→ trywish: 到。然後麥可那幕，也不少人貼出高速行駛 114.39.131.78 09/27 23:08
→ DASHOCK: 台灣人根本對宮廷無感... 36.226.55.23 09/27 23:08
推 tanakataro: 愛國同心會:反對此人 220.137.48.7 09/27 23:09
→ misthide: 潛移默化的人就是會被潛移默化 1.161.44.6 09/27 23:09
→ Js1233: 都會漸漸支那化了 61.231.46.7 09/27 23:09
→ trywish: 下，人是真的會被撞到飛天了。 114.39.131.78 09/27 23:09
噓 Mradult: 跟垃圾鄉土劇比，人家至少邏輯好一點 36.234.65.110 09/27 23:09
推 bh0112: 民進黨側翼究竟下限多低？ 114.43.22.49 09/27 23:09
推 ams9: 台灣文化一大部分就中國來的 想否認很難 117.19.134.148 09/27 23:09
推 bysy2322: 看日劇不就是殖民工具 114.136.115.42 09/27 23:10
推 chicham: 本來不想看的,既然DPP推薦還是看一下好了 131.147.175.48 09/27 23:10
→ great5566: 中國文化不就kmt 194x年時候帶來的 27.246.37.65 09/27 23:10
推 wade59420: 上次聽歌不行，現在看戲不行，幹！ 36.239.88.52 09/27 23:10
→ pent: 低能兒140.109.220.139 09/27 23:10
噓 chirex: 神經喔… 61.223.30.65 09/27 23:10
→ ams9: 民進黨有膽就廢中文改英文 說中文掛狗牌 117.19.134.148 09/27 23:11
→ jim1122: 就是要多看 才能知道民進黨鬥爭的手法 101.14.242.173 09/27 23:11
噓 soyghcg: 動漫韓劇美大片日劇都是統戰 114.40.72.248 09/27 23:11
推 ballball520: 看來這個黨也是... 223.139.31.24 09/27 23:11
→ great5566: 中文跟獨立有沒關係 難道美澳都說英文 27.246.37.65 09/27 23:12
→ great5566: 就是要當英國的一省嗎 科科 27.246.37.65 09/27 23:12
→ great5566: 中國垃圾劇 垃圾歌唱節目應該全部下架 27.246.37.65 09/27 23:12
噓 lesnaree2: 白癡 49.214.135.251 09/27 23:13
推 assman799: 服裝 很優美 歌曲文字優雅 懂的欣賞的 180.176.155.39 09/27 23:13
→ assman799: 人 很少 180.176.155.39 09/27 23:13
噓 wade59420: 好啊，快下架，快叫ncc管一下愛奇藝 36.239.88.52 09/27 23:13
推 ams9: 既然不怕統戰 下架做啥 爛劇台灣更多 117.19.134.148 09/27 23:14
噓 nodnod: 那我看了這麼多好萊塢片什麼時候可以跟美 58.114.223.4 09/27 23:15
→ nodnod: 國統一 58.114.223.4 09/27 23:15
噓 yyc210: 鎖國算了 北七 101.9.150.85 09/27 23:15

→ wade59420: 一齣連續劇就能統戰，想必這國家真的很 36.239.88.52 09/27 23:15
→ ImBBCALL: 神經病 114.32.120.99 09/27 23:15
→ wade59420: 爛，不用打仗就能統了，快多拍幾部來統 36.239.88.52 09/27 23:15
→ wade59420: 一下 36.239.88.52 09/27 23:15
推 daniel0424: 幹 台獨大老一堆閩南沙文主義 怎麼不 1.169.111.82 09/27 23:16
→ daniel0424: 去罵 1.169.111.82 09/27 23:16
噓 kelosh22: 民進黨有種一點就把中國的東西全禁了，223.137.123.236 09/27 23:18
→ willy9836: 笑欸 42.72.154.21 09/27 23:18
→ kelosh22: 怕沒票只能叫小黨喊話223.137.123.236 09/27 23:18
噓 wade59420: 中國製的通通滾出台灣 36.239.88.52 09/27 23:19
噓 daniel0424: 蠢死了 1.169.111.82 09/27 23:20
噓 scott0104: 靠北！看得那麼深入，心得就只有統戰工 114.39.4.181 09/27 23:20
→ scott0104: 具！那叫台灣不要賣東西去中國啊！不要 114.39.4.181 09/27 23:20
→ milleniue: 台劇這種爛品質還沒人想看咧XD 111.185.87.85 09/27 23:20
→ scott0104: 賺中國錢！抱歉，忘記你們不重要，連一 114.39.4.181 09/27 23:21
推 zukidelko: 沒錯 看的都是9.25毛 101.13.182.175 09/27 23:21
→ scott0104: 席公職都沒有 114.39.4.181 09/27 23:21
噓 heci1941: 真他媽有病。223.140.191.161 09/27 23:21
噓 virusDA: 韓劇都是為了統一兩韓拍的223.137.178.255 09/27 23:22
推 crazy: 被害妄想症喔 115.82.83.209 09/27 23:22
推 morichi: 覺青:說的好 看這部的就是匪諜 應該槍斃 123.241.153.84 09/27 23:23
→ lesnaree2: 護照貼紙的水準 49.214.135.251 09/27 23:24
→ CYL009: 7.77不就這樣說的嗎 還有王剛甚麼的 36.226.218.228 09/27 23:26
噓 cangyisu: 低能兒 42.77.188.42 09/27 23:27
噓 tenshoufly: 真的是神經病 36.237.86.142 09/27 23:28
推 greenwood: 沒錯 該禁 中資也要禁 任何中資都是 110.26.139.207 09/27 23:29
推 blackwheel09: 這黨是綠色共產黨ㄅ 講的話像紅衛兵 117.19.208.244 09/27 23:29
推 ffaatt: 基進黨嫉妒知名度 輸延禧 111.255.46.31 09/27 23:30
噓 chensean: 厲害的話你也可以用台劇文化輸出啊，可 216.165.95.186 09/27 23:30
→ chensean: 惜比不過別人 216.165.95.186 09/27 23:31
噓 ABA0525: 去問華視阿 萬年一哥小叮噹182.235.205.165 09/27 23:32
推 joe0528: 文化輸出本來就是一種侵略行為，只是對象 1.173.145.125 09/27 23:32
→ ABA0525: 早說雞進根本廢物黨182.235.205.165 09/27 23:32
→ joe0528: 是中國，所以更加敏感 1.173.145.125 09/27 23:32
噓 chinhan1216: 北七政黨 1.161.247.10 09/27 23:34
噓 happypg: 好喔 先把故宮還回去 49.215.244.66 09/27 23:34
噓 sam0459: 就算要台灣獨立也不用斷絕自己文化的根 49.159.22.169 09/27 23:35
推 fujimoto: 你他媽拍一部士林官邸攻略給我看ㄚ 114.43.143.104 09/27 23:37
推 MADAOTW: 奴才劇本來就是啊！奴才愛看有差？123.194.160.138 09/27 23:38
→ Anfany: 快把翠玉白菜還給對案，不要拿來助選180.177.117.217 09/27 23:38
推 atana: 實話 只是很多人不當一回事 219.85.227.229 09/27 23:39
→ Shermie: 一堆奴才劇 喜歡看的證明體內有中國人需 123.194.177.0 09/27 23:39
→ Shermie: 要人管的血統 123.194.177.0 09/27 23:39
推 c1951: 女主吳謹言古裝醜 114.39.130.45 09/27 23:45
噓 ddabc1234: 腦子很好 不要不用。 114.26.136.44 09/27 23:51
→ scoop: 你寫中文也是統戰 1.34.158.230 09/27 23:52
→ whaleegg: 基進黨偷看延嬉的眼睛挖掉 39.9.200.27 09/27 23:54
推 azytjr: 文化產業失敗被統活該 114.38.101.143 09/27 23:57
推 duckling4343: 五告北七 39.9.196.231 09/28 00:05
→ LoveIvy: 所以要全面禁止中劇 要禁淘寶蝦皮嗎? 118.163.12.209 09/28 00:09
噓 brance1093: 喔= = 那你怎麼不早點對新聞媒體喊話 36.230.108.104 09/28 00:14
推 ballby: GG側翼=10年的台聯，台聯怎麼倒 116.241.61.87 09/28 00:17
→ ballby: GG側翼只會更慘，因為連神主牌都沒有 116.241.61.87 09/28 00:17
噓 L9C4iO: 追美劇也沒有因此變美國人阿 39.8.32.55 09/28 00:22
噓 Fukker: 無腦賤畜 114.34.219.44 09/28 00:34
推 purineboy: 問題是台灣演藝圈拍的出讓人看的統戰劇 39.9.224.156 09/28 00:44
→ purineboy: 嗎？ 39.9.224.156 09/28 00:44
噓 ginhwa: 秦嵐是全世界的 1.175.57.40 09/28 00:51
噓 futen424: 使用中文發FB也是統戰工具 118.171.194.63 09/28 01:17
噓 colaer: 中秋節先不要放假再來說 101.10.51.243 09/28 01:26
推 ywbBetter: 復仇者是美軍英模QQ 123.51.160.128 09/28 04:32
噓 chanollili: 台獨到腦袋有問題請問現在台灣誰統治? 114.33.118.73 09/28 05:00
※ sigmaaldrich:轉錄至看板 HatePolitics 09/28 11:15
噓 ntuwalker: 那跟韓國統一好了 174.213.39.19 09/28 22:11
推 delvan: 不爽自己拍 台獨攻略啊 223.140.85.38 10/02 13:26

台灣都一撚樣有豬,同港豬一撚樣

見d台灣後生仔睇大陸劇大陸綜藝，貼圖貼大陸簡體字，玩抖音

係人地敏感，定潛移默化等你慢慢融入大陸生活就自己諗

講得好 天下毒派一樣柒

垃圾戲

唔用武力攻台，改用文化經濟吸引你

之前咪有篇新聞話天然獨變做天然中

個個都睇大陸野，明星返晒大陸

中時
此貼已完

冇語言屏障
古裝劇仲用返正體字添
大陸文化超易傳播到台灣

港豬話好睇就好睇啦，skr skr

中共做野好長遠，連洗美國後生仔腦親中等佢地大個做到高官幫中國都諗到

文化侵略就一定係。統戰就唔敢講。
中共緊係想做到港台人自稱”是日本人鄭乜乜”。美軍來了我帶路之類。宜家d普教中小學雞都係天然統架啦

一樣可以係五毛

PTT原posts反應都差唔多

唔好賴旺旺親中
根本好多台仔台妹同化哂